文匯:反對派為反而反進退失據 以小人之心度君子之腹

【文匯網訊】行政長官梁振英昨日宣佈因為家庭問題不謀求連任，反對派議員開記者會回應事件時大都表露出幸災樂禍的心態，更有人妄稱梁振英日後可能會突然再決定參選。今日大公報發表社評文章《反對派為反而反進退失據》批評反對派「以小人之心度君子之腹」，是因為不願失去「反梁」的唯一議題，盡顯其為反而反的醜陋嘴臉。

「民主派會議」召集人塗謹申聲稱，不少市民可能因為梁振英不競逐連任而感到欣慰，可以將事件當成階段性勝利。公民黨楊岳橋聲稱，不止要特首換人，更要換制度，為選委會選舉拉票。「香港本土」毛孟靜說，對於梁宣佈不連任半信半疑。毛聲稱，擔心梁將來會突然改變主意宣佈參選。

港區全國人大代表、民建聯副主席陳勇指出，梁振英宣佈不謀求連任是重大的政治決定，其真實性是每個政治人物的政治承擔，反對派若連這都不能相信，只能顯示他們是「以小人之心度君子之腹」。他分析指，反對派之所以質疑，是因為他們不少人將「反梁」作為唯一的政治口號或政綱，他們不願失去這「虛幻的政治鬥爭目標」，才想通過質疑梁振英說話的真實性，來維持自身存在的價值。陳勇進一步指出，不少反對派已經進退失據，立場可能會在未來數日不斷變化，出現自打嘴巴的情況，「他們到底是為了香港，還是為了自身的政治利益，市民可以一目瞭然。」

全國政協委員、香港中華廠商聯合會會長李秀恆認為，反對派批評別人之時，總是「有理無理都鬧咗先」，自身卻亦無任何改善經濟、民生的具體措施，毫無建設性的意見，這種一味為反而反的行為令人厭煩，香港若繼續因此陷入政治爭拗，只會繼續錯失良機。

who Is小人？who is 君子？

好似剩係見到兩個小人

小人 =反對派
君子=cy